【直擊$99平價支那團】一到步即推銷六千蚊紅寶石 團友：得閒無聊想出嚟行吓

中國地大物博，不少人都喜歡到支那旅行，親親祖國懷抱。
本刊記者發現，有兩日一夜的中山團只需99元，還要標榜住五星級酒店、包四餐飯，二人同行更要送一隻燒鵝。究竟是不是真的這麼實惠呢？就讓記者和大家直擊！
一大清早，記者佯裝團友和其餘40人在羅湖和深圳灣集合，一同登上旅遊巴到中山，團上絶大部分都是長者，另外還有大媽和朋友結伴旅遊。甫出發，導遊便說這個旅行團是有贊助才那麼便宜，所以行程都要到該5個贊助商：「他要宣傳自己的產品，就好像看電視廣告，廣告看完後不一定要買的。」
旅行團的單張標榜是美食抵玩團，第一餐便是單張所說的任食秘製魚翅宴。記者嘗過該碗秘製魚翅，是素翅製成，味道十分普通，難怪一大盆魚翅放在桌上都無人問津。席間，有老伯表示過去曾參加過同類的旅行團，認為十分抵玩：「我參加過兩次，其中一次去東莞才九元而已，這個團有房給你住，都是著數的。」他更說某旅行社的平價團更有禮品贈送，例如養心煲和直立式燙衣機等，不過他笑言上次在藥廠買了很多中成藥，指自己「破產」。
吃過午飯後，整團人便去了隔壁的飾物基地參觀，一名自稱公司太子爺的人向每人送了一個裝有玉石的利是，說要送大禮物。事情當然沒那麼簡單，他之後帶我們去了一個放了珠寶的展示場，向我們推銷價值6000元的紅寶石戒指。不過似乎大家都沒興趣，有團友見房門打開了，便返回旅遊巴。
行程下一站是鱷魚館，不過行遍整個地方都看不到有鱷魚欣賞，職員開宗明義說團友來到這裡是買鱷魚肉產品。該男職員說：「你們食得鹹魚抵得渴，在我眼中這才不是旅遊團，是『爛鬼』購物團、洗腦團來的。」
聽了個多小時個講解，記者以為上了車便出發到下一個地方，豈料該職員更帶了他的手下一起上車減價促銷，來一招「困獸鬥」。團友聽到減價即刻買了大小包鱷魚肉和煲湯佐料，職員見團友表現疏爽，便下車了離開了。
離開鱷魚館後，終於去到非購物點沙灣古鎮，導遊說有45分鐘讓大家遊歷古鎮，但其實這些時間連行完整個古鎮也不夠時間，更遑論要參觀。不過團友也十分珍惜僅有的自由活動時間，立即把握機會拍照留念。
行程過後，吃過晚飯便到酒店休息。此行入住的是中山國際酒店，屬當地的五星級別，團友都表示，住宿是這趟旅行最划算的地方。
第二天行程仍然是參與贊助商，上午到過藥廠和蒙古村後，中午便去蘆薈園吃午飯兼聽他們介紹產品。記者發現，贊助商的銷售手法都同出一轍，聽過講解後，職員便跟團友上車，再一輪推銷。不過，未知是否去到最後一個購物點，職員都特別落力。
女職員推銷時透露，如果業績達標，月薪便有2000元人民幣，否則只有1800元。她又說每次一團人的銷售目標是最少一千元人民幣，不斷遊說記者幫幫忙。最後記者堅持不了，花了210元港幣買了數樣蘆薈產品，才能打發她們。車上的團友亦顯得不耐煩。
回港之前，導遊帶我們到一個名為有孔蟲雕科普園的地方，下車才知道是一個放置了海洋微生物石雕的公園。20分鐘後，導遊便催促我們回到車上開始返程。兩天合計，其實真正觀光的時間只有約一小時。
整個旅行團加上每天60元的導遊費，每人要219元，團友表示，兩天的行程已經滿足。有60多歲的男團友表示：「有些人很空閒的，可以說是在這等死，浪費時間也沒所謂。」
另一名女團友則表示，一早有心理準備是購物團：「甘心情願便沒得怨，只想行下，輕鬆一下。」
記者發現，一班老人家志在消遣時間，但又不捨得花錢。作為孝子賢孫的讀者們，不如花些時間陪伴他們吧！

中山國際呢啲僞五星
衰啲講新起嘅三星都好過佢
要住就比人住佢後面間喜來登呀嘛

預咗啦
平價=sell嘢、遊車河團

純玩美食團
就齋飲齋食

呢個仲要俾導遊費
之前去過個都係差唔多價既, 冇購物部份
但食住玩就...自己顧自己

啲廢佬純粹貪有酒店住